.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--Canticle-of-Everlasting-Grief:

Песнопение вечной скорби (`Canticle of Everlasting Grief <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=879>`_) / Закл. 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- очарование
- проклятие
- слуховой
- страх
- эмоция
- ментальный

**Обычай**: сакральный, оккультный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: различается

**Источник**: Secrets of Magic pg. 94

----------

Вы создаете мелодию из чистой скорби, передающую неизбежную потерю всего, чем дорожит ваша цель, и слышную только ей.
Цель должна совершить спасбросок Воли.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель получает 5d6 ментального урона, :c_frightened:`напугана 1` и 1 раунд не может получать преимущества от бонусов обстоятельств или состояний
| **Провал**: Цель получает 10d6 ментального урона, :c_frightened:`напугана 3` и 1 неделю не может получать преимущества от бонусов обстоятельств или состояний
| **Критический провал**: Цель получает 20d6 ментального урона, :c_frightened:`напугана 4`. Она не может получать преимущества от бонусов обстоятельств или состояний пока не снято проклятие. Пока проклятие остается, союзники цели тоже не могут получать преимущества от бонусов обстоятельств или состояний находясь в пределах 15 футов от нее.





.. include:: /helpers/actions.rst